乜嘢叫低端人口？

近排成日見到個新term叫低端人口
明明廣東話一早已經有樣野叫低下階層
做乜依家無啦啦多左個新term形容呢班人？
定係我get錯左意思 其實低端人口同低下階層形容緊唔同既人